---
title: Fenstertitel von Terminator in Verbindung mit der ZSH
date: 2014-07-20T22:17:00+0100
categories:
- Linux
- OSBN
tags:
- Terminator
- ZSH
- Fenstertitel
- Shell
slug: fenstertitel-von-terminator-in-verbindung-mit-der-zsh
---
Als Terminal-Emulator setze ich, wie in [einem anderen Artikel](/ich-muss-terminieren/ "Terminator Terminal Emulator") bereits geschrieben, Terminator ein. In Verbindung mit der ZSH gibt es hier allerdings etwas, dass mich stört. Und zwar wird als Fenstertitel immer /bin/zsh angezeigt.

{{< image src="bin-zsh_001.webp" alt="ZSH Fenstertitel" >}}

Um das zu ändern, muss man die Datei .zshrc anpassen, welche man im Home-Verzeichnis findet. In dieser fügt man Folgendes ein.

{{< highlight bash >}}
case $TERM in xterm*) precmd () {print -Pn \"\\e]0;%~\\a\"} ;; esac
{{< /highlight >}}

Speichert man die Datei nun und öffnet eine neue Instanz von Terminator, erhält man folgenden Titel angezeigt.

{{< image src="titel_zsh_2.webp" alt="ZSH Fenstertitel" >}}

Was als Titel angezeigt wird, definiert man mittels print -Pn "\e]0;%~\a". In diesem Beispiel wird einfach das Verzeichnis angezeigt, in dem man sich gerade befindet. Das Home-Verzeichnis wird hierbei mit dem üblichen ~ abgekürzt. Nimmt man stattdessen print -Pn "\e]0;%n@%m: %~\a" erhält man den Titel Benutzername@Hostname: Aktuelles Verzeichnis. Die ganzen Prompt Escapes wie %~ oder %n usw. kann man [hier](http://zsh.sourceforge.net/Doc/Release/Prompt-Expansion.html "Prompt Escapes") nachlesen. Somit lässt sich die Anzeige an die eigenen Wünsche anzeigen.
